---
title: 'Documentacion de Grav'
---

<html lang="en">
  <head>
        <!-- Google Tag Manager -->
        <script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':
        new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
        j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=
        'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);
        })(window,document,'script','dataLayer','GTM-TK2G9CM');</script>
        <!-- End Google Tag Manager -->
  </head>
  <body>
        <!-- Google Tag Manager (noscript) -->
        <noscript><iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-TK2G9CM"
          height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe></noscript>
          <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->

    <section>
    <div class="page-container float-right">
      		<div class="row">
           		 <div class="col-md-12">
              		<ul>
                    <h3><b>Estructura de la carpeta Grav CMS</b></h3>
                			<p ALIGN="justify">
                  				La carpeta de Grav contiene varios archivos, así que profundizaré un poco más en cada una de estas carpetas de nivel superior y explicaré para qué sirven:
                             </p>
                     
                             <ul>
                             	<li type="disc"><b>/assets</b></li>
                                     	<p>La carpeta assets es utilizada por el nuevo sistema de administración de activos dentro de Grav para almacenar archivos .css y .js procesados.</p>   
                             	<li type="disc"><b>/backup</b></li>
                                        <p>La carpeta backup es la ubicación predeterminada para las copias de seguridad Grav.</p>
	
								<li type="disc"><b>/bin</b></li>
                                    <p>La carpeta bin contiene la aplicación Grav CLI que se puede usar para realizar algunas tareas prácticas desde la línea de comandos.</p>

								<li type="disc"><b>/cache</b></li>                 
									<p>La carpeta de caché se usa para almacenar archivos temporales en caché que Grav genera automáticamente para mejorar el rendimiento.<br> 
										Esta carpeta no se debe utilizar para almacenar datos de usuarios, ya que se vacía de forma rutinaria de todos los datos.</p>        

								<li type="disc"><b>/images</b></li>
									<p>Grav viene con una biblioteca de manipulación de imágenes potente pero muy fácil de usar incorporada.<br> 
									   Estas imágenes se almacenan en la carpeta de imágenes para que puedan reutilizarse si se solicita nuevamente la misma imagen<br> 
									   con el mismo tamaño. Esta carpeta actúa como un caché de imágenes y está destinada a archivos generados automáticamente.</p>

								<li type="disc"><b>/logs</b></li>
									<p>Cuando Grav detecta un error, o si tiene activado el registro o la creación de perfiles adicionales,<br> 
										almacena los archivos de registro relevantes en la carpeta de registros.</p>

								<li type="disc"><b>/system</b></li>
									<p>La carpeta del sistema es donde los archivos que hacen que Grav realmente funcione.<br> 
										No debe editar nada en esta carpeta porque una actualización de Grav podría sobrescribir sus cambios.</p>

								<li type="disc"><b>/user</b></li>
									<p>Esta es la carpeta más importante para la mayoría de los usuarios de Grav.<br> 
									   Esta carpeta es donde pasará su tiempo creando contenido, utilizando complementos y editando sus temas.</p>

								<li type="disc"><b>/vendor</b></li> 
									<p>La carpeta del proveedor contiene bibliotecas importantes en las que se basa Grav.<br> 
									   Esta carpeta es similar a la carpeta /system en que su contenido no debe editarse a menos<br> 
									   que esté absolutamente seguro de lo que está haciendo.</p>
                           	 </ul>
                           </ul>
                       </div>
                 </div>
  			</div>
    </section>
    
        <!-- loader -->
        <div id="ftco-loader" class="show fullscreen">
        <svg class="circular" width="48px" height="48px"><circle class="path-bg" cx="24" cy="24" r="22" fill="none" stroke-width="4" stroke="#eeeeee"/><circle class="path" cx="24" cy="24" r="22" fill="none" stroke-width="4" stroke-miterlimit="10" stroke="#F96D00"/></svg>
        </div>
  </body>
</html>